食衞局拒出席區議會捱轟 自由黨何顯明：武漢肺炎源頭來自外國

九龍城區議會今日討論湖北省港人返港後對本醫療系統負擔的評估，但食物及衞生局拒絕派代表出席會議，只提供書面回覆，提出議程的區議會副主席鄺葆賢批評食衞局明顯是看輕區議會。討論期間，自由黨區議員何顯明指，武漢肺炎的源頭是來自外國，民主派斥何顯明扭曲事實。

本身是醫生的鄺葆賢和另一區議員關家倫要求政府交代，現有檢疫或隔離設施是否足夠應付兩千多人由湖北省返港？若要新增檢疫或隔離設施前，有否計劃諮詢鄰近居民？此外，若返港包機不幸感染人數眾多，有何方法應對？本港公立醫院的隔離病房和保護裝備是否足夠應付？

自由黨區議員何顯明在會上質疑，有關討論是「無意思」，更聲稱一開始武漢肺炎確診病例最少的國家，才是武漢肺炎病毒的源頭，聲稱「最先係佢哋（外國）有」。

鄺葆賢發言時批評，何顯明早在1月初在武漢肺炎爆發時，一度聲稱「唔使驚，只係好似流感咁嘅樣」，今日竟再稱武漢肺炎源頭並非中國，「點解你（何顯明）可以一而再咁扭曲事實？」她認為外界不能只將武漢肺炎看成普通流感，否則本港的醫療系統將如意大利般全面崩潰。她又批評，食衞局拒絕派人出席會議，做法明顯是看輕區議會，呼籲議員必須捍衞議會尊嚴。

區議員、民建聯主席李慧琼稱，現時靠食環署人員進行清潔並不足夠，認為可以調動民安隊、童軍，協助政府提早推行「全城清潔大行動」。該區民政事務專員郭偉勳稱，會將李慧琼的意見反映給政府高層知道。

會議亦就財政預算案進行討論，民主派10名區議員建議，在政府未成立獨立調查委員會徹查警暴問題前，應擱置在預算案增加警隊資源的撥款措施。民主派議員李軒朗發言時批評，巿民對警察執法方式有極大意見，「警察嘅執法，我唔好話濫乜濫乜啦，你係好成疑問啦，整個巿民對你警隊信心係崩潰嘅時候，你憑乜嚟問香港納稅人攞錢，買裝甲車去執法？」

九龍城警區指揮官楊文彬聞言後指，區議會不應討論預算案：「我覺得財政預算案嘅撥款，政府有一套機制，唔應該喺區議會呢個層面討論」，他又不同意議員指香港存在「警暴」，說法惹來多名在席民主派區議員譁然。

李軒朗指，並無講過「警暴」問題，「我只係話（警方）濫乜濫乜，有人要對號入座，我唔知佢自己係咪心中有愧啦。」鄺葆賢亦指區議會向來有權討論預算案，「唔知道警方揸住邊度嘅雞毛，當邊度嘅令箭」，促警方代表應該先回去「溫吓書、做吓功課先」。民主黨任國棟指出，區議會多年來都有討論施政報告和預算案的慣例，指警方若想社會盡快回復平靜，應盡快回應五大訴求。

面對民主派炮轟，楊文彬未再發表「區議會不能討論預算案」的言論，並讀稿稱若社會無出現違法行為，警方就不用執法和使用武力。他希望議員除了針對警方，「都睇睇喺出面好多暴力行為，同聲做啲譴責，否則社會好難重回正軌」。

Yes, Hong Kong is not China. So China is another country.

港獨派何顯明

武漢 = 外國？
何顯明，你係咪中國人？

叫佢攞證據出黎先啦

佢講得冇錯,中國武漢 的確係外國

估唔到何顯明手足黎
班飯民屌乜柒
支那武漢=外國
香港≠支那